《RTHK十大中文金曲》開始投票喇，11月15日截止，投完幫手推!!!

11月15日截止！

061. 水刑物語 - JER柳應廷
062. 我們很帥 - ERROR
090. 網絡安全隱患 - Serrini
093. 百毒不侵 - RubberBand

推Serrini上女歌手

pish

已投

全投黃歌手
RB Kolor 小明 serrini on仔

3位男歌手好難揀

On仔 JF 家謙啦唔使諗

幾首plug全部高質嘅冇幾多個
唔會投濫出歌刷榜嘅歌手

認同#9嘅選擇

唔知2020有乜新歌？
請到以下post，follow me，有系統地聽新歌

砌咗一堆Playlist，上住連登聽本地新歌 (Spotify, KKBOX, MOOV, YouTube)

揀左 豹哥 mag 蘭b 華納三寶
但樹同kendy都想揀

濫出歌刷榜 唔通講緊Serrini

揀咗豹 巧 樹

其實許廷鏗都ok
今次投左 許 jayfung 同家謙

十大有啲難揀

女歌手投左
Serrini GinLee同小巧

本身有諗埋陳蕾 Kay AGA 同Janice

組合投左RubberBand DearJane同Nowhere Boys

組合冇per se？
唔熟港台玩法

Serrini嘅歌唔濫喎，濫意思係低質都派台，況且佢都冇乜上榜

我都投咗Nowhere Boys，編曲好有heart

上過榜頭三名先計

KOLOR
RUBBER BAND
SERRINI

028. 人話
方皓玟

女歌手投咗Serrini gin lee Janice

呢首我當2019年，點解RTHK 部份歌delay咗成年

跨年上榜？

可能係，同埋似乎係年尾派台計落下年，見到好幾年都係咁
2019年仲有得投《百年樹木》...

港台歌截數日期係特別遲
差唔多年年十大金曲都有幾首係前年嘅歌

Serrini

g持

064. 衰喺個掣度

下年先見到《致明日的舞》

今年仲有人話

理得佢點解仲喺度
有就all in

《人話》係上年年尾派台，今年先有得投
公營機構係咁

miss咗個時機好難draw到人投上年嘅歌...

不過港台不嬲都唔係好比獎方皓玟，有年寧願俾十優欣宜都唔俾佢，但個年欣宜冇10大歌

推呢首，要係港台現場演繹

淨係投俾黃色藝人：
十大：
016. 哪懼牆攀不上 - 小肥/雷深如J.Arie
022. 漫長 - RubberBand
028. 人話 - 方皓玟
056. 進退 - KOLOR
064. 衰喺個掣度 - ToNick
090. 網絡安全隱患 - Serrini

男歌手：
04. 小肥

女歌手：
06. Serrini
07. 方皓玟

組合：
05. KOLOR
10. RubberBand
11. ToNick

請補充

放工前推

唔夠人推

推

推
我比較膚淺 投咗AGA, GIN LEE, JACE同家謙
幸福門

投咗立立

Rthk同叱吒都有實體頒獎禮？

冇話膚唔膚淺嘅，只係唔想俾TVB職業打手影響賽果

唔好拉post呀

聽講叱吒係冇觀眾嘅

好鍾意銀河修理員 D詞

Rubberband仲有first date

Jer林家謙Serrini

叫多啲朋友投

陳蕾

男歌手：on 仔

整合咗一下，某啲可能有爭議，歡迎再討論

十大：
003. 香檳女狼 - 鄧小巧
010. 我們不碎 - ERROR
016. 哪懼牆攀不上 - 小肥/雷深如J.Arie
022. 漫長 - RubberBand
023. 相聚一刻 - Yellow!野佬
028. 人話 - 方皓玟
030. 如果我們的語言是威士忌 - 布志綸
037. 未知道 - 陳健安
040. 愛斯基摩人之吻 - 馮允謙
043. 附近的人 - Yellow!野佬
054. 在尋找什麼? - 李拾壹
055. 瞏 - 章尾而
056. 進退 - KOLOR
064. 衰喺個掣度 - ToNick
068. 無力感 - 許廷鏗
069. 開始倒數 - 馮允謙
073. First Date - RubberBand
086. 天生二品 - 陳凱詠
089. 與人同行 - 鄧小巧
090. 網絡安全隱患 - Serrini
093. 百毒不侵 - RubberBand
096. All We Have Is Now - 方皓玟
102. 地球來的人 - 馮允謙
105. Negative - 許廷鏗
110. 如斯 - Kendy Suen
117. 隔離 - 陳凱詠
129. 時光邊緣的人 - 陳健安

國語歌（好多人會miss！）：
05. China Reggaeton - 黃明志 Feat.黃秋生
13. The Fairytale - Kiri T

男歌手：
04. 小肥
06. 布志綸
10. 李拾壹
21. 許廷鏗
25. 陳健安
27. 馮允謙

女歌手：
05. Kendy Suen 孫曉賢
06. Serrini
07. 方皓玟
15. 章尾而
19. 陳凱詠
24. 雷深如 J.Arie
27. 鄧小巧

組合：
04. ERROR
05. KOLOR
10. RubberBand
11. ToNick
12. Yellow!野佬

新人：
10. 謝雅兒

07 方𤥢玟

07 方皓玟

056 Kolor的進退
096 方皓玟 All we have is now

mami

點解冇Per Se

All in AGA

柳樹林組合

要有歌上過三甲先有份
per se最好成績都係粉碎糖果屋第10位

好想投per se

我有預感吒咤佢地會有至尊十大
粉碎糖果屋連續7 - 8個星期上榜今個星期仲冠軍歌

黎天王

點睇播放率架

Cool music forum 網民會數播放率，好癲

每個頒獎禮嘅候選期都唔同
港台每年截數日係上一年11月頭至今年11月頭
人話其實係舊年12月28號嗰個星期先上港台個榜

叱咤其實都唔exactly係計每年1月1至12月31架

已All-in Kolor, RB, Serrini, 小明, tonick

謝謝#73解答

全投

冇per se
係咪低人氣都咁

據樓上巴打講，冇入到港台三甲，所以名單冇佢哋
btw 唔好拉post

男揀咗陳健安 馮允謙 林家謙
女揀咗Serrini 方皓玟 Gin Lee
組合揀咗RB DJ ToNick

唔關人氣事
港台個投票玩法係要上過三甲嘅歌先有份候選

#樹打手全面進場

唔夠人投票，就會好多職業打手票，請出力推post, share 俾朋友

btw 雖然投黃歌手，同時請認真聽下音樂作品先投票
(當然，暫時睇，黃嘅歌曲質素都高嘅～)
一半用嚟集中票源，一半分俾自己偏愛嘅歌手

唔夠人

邊撚個

Serrini係一個本地獨立女歌手
2011年起就有喺Youtube upload自己嘅作品
最近Gwendolyn一碟嘅
《網絡安全隱患》同埋《~旋轉with me*》
喺903專業推介 RTHK中文歌曲龍虎榜
都有好好嘅成績
如果想聽抒情啲嘅作品
可以去試吓以前嘅
《油尖旺金毛玲》同埋《Don't text him》
歡迎你去聽吓喔

#樹打手

今年派5首歌，首首都精彩

樹打手全面進場

仲要 ToNick - 064. 衰喺個掣度

KOLOR

投咗:
男
01. JER柳應廷
25. 陳健安
30. 黎曉陽
女
06. Serrini
20. 陳蕾
27. 鄧小巧
組合
06. MIRROR
07. Nowhere Boys
10. RubberBand

外國撚
身邊D朋友淨係識降魔的果首凡人不懂愛

可唔可以share呢個post俾外國朋友?

建立身份認同？請重新認識流行文化：香港唔只得慘情MK歌

另外，我有冇乜方法接觸到海外香港人？

精選十大金曲list
10, 28, 30, 56, 62, 64, 73, 90, 93, 96

精選隊伍都無乜得簡
RB, KOLOR, TONICK

點解冇42

好，今晚聽下

各有各喜好，唔洗派膠嘅
零分喺連登音樂台口碑一般 (忍手評價)

全投Serrini
#樹打手全面進場

另外都推埋人話同方皓玟

新人有邊個投得 一個都唔識

jer

柳 樹 林

推小明 ALL WE HAVE IS NOW 同 人話
推爆

請認真聽下啱唔啱聽

仲有幻愛呀

佢個list選擇係少啲
建議聽下 MIRROR三子(Jer, AL, AK), 謝雅兒, ROOT, FIESTER
大力推我柳上面有link

Thanks 聽下先

Thanks 會逐個聽

同好

我都見到
投咗

推Serrini 隨時俾人屌 #條女乜事

自己鍾意就投得，同埋好多音樂台手足鍾意佢嘅

自從佢出咗《邪童謠》，今年出disco歌，唔同曲風都駕馭到，自己作曲填詞，加埋佢唱live嘅霸氣壓台感，真心要推

謝雅兒
柳應廷
ROOT

屌你陳蕾都冇

佢個list係投俾黃藝人

正解

加拿大有個海外支持香港人facebook, 呢面嘅遊行都係佢地發起

KOLOR
RUBBER BAND
SERRINI
KENDY

唔該晒

係咪要去時事台開post
但我又唔太想咁多人因為政治立場，冇聽過歌就去投，咁樣冇乜意思

agger
呢個係喺連登推廣香港音樂嘅困局
唔講政治立場就wfc，但一講又會令多數人淨係睇政治立場而唔理啲歌
結論就係無論如何都冇辦法令多數人將注意力擺喺音樂本身

其實比較好就係首歌本身都有涵義
例如網絡安全隱患 人話咁

JACE 天生二品 隔離

自己投咗
金曲：
人話
未知道
日光
進退
一人之境
幻愛
如斯
隔離
深夜告別練習
小夜燈

國語：黃明志

男歌手：林家謙 許廷鏗 馮允謙
女歌手：方皓玟 AGA Jace
組合：Kolor Dear Jane 小塵埃

新人：Mirror三子

至尊金曲：人話

港台頒獎禮網上投票 手足齊撐同路歌手 方皓玟《人話》爭至尊金曲 延續黃色音樂圈

節錄

港台頒獎禮網上投票 手足齊撐同路歌手
方皓玟《人話》爭至尊金曲 延續黃色音樂圈

港台、商台及新城在下月及明年1月舉行一年一度的樂壇頒獎禮，港台的《第43屆十大中文金曲》將於明年1月中錄播，網上投票日前已正式開始。不少網民近日呼籲大家合力投票給「黃」色歌手，方皓玟描述去年反修例運動的歌曲《人話》，繼去年在叱咤頒獎禮被票選為我最喜愛的歌曲大獎後，網民今年力谷爭奪港台的至尊金曲獎，希望合力延續黃色音樂圈。

相關新聞：【投票機制】樂迷結果佔七成

。。。。。。。。。。。。。。。港台網上投票已於上周六開始至後日為止，近日不少網民發起「召喚投票師」，呼籲投票給「黃」色歌手。

■方皓玟的《人話》MV重現多個去年抗爭畫面，包括8.31太子站事件。資料圖片

爆粗寸爆政府

港台頒獎禮今年的安排除了錄播外，亦取消了十優歌手和進步獎，至於歌迷可參與投票的獎項，有金曲獎、國語歌曲獎、新人獎、男歌手獎、女歌手獎、樂隊/組合獎及至尊金曲獎。。。。。。。。。。。。。。，但以「十大中文金曲頒獎禮」的選舉期截數計法，《人話》依然被撥入本年度候選歌之一。

《人話》自去年尾推出後備受網民熱捧，大讚歌詞確實反映去年社會運動實況，句句到肉，當中更爆粗：「真相早已失了蹤，任你作偏頗劇情是空洞……tell me what X you say，還擺出高姿態你講X夠未。」MV以去年社會運動抗爭以及一眾高官的鏡頭貫穿，因此甫推出已大受黃絲歌迷力捧，在YouTube點擊已逾200萬。自港台網上投票開始後，連日來連登仔力推《人話》，希望此歌可以衝擊全球華人至尊金曲獎，藉歌曲向全世界發聲，不少網民紛紛留言：「投到《人話》攞至尊金曲！」

除方皓玟外，網民亦力推現年30歲的女歌手梁嘉茵（Serrini），皆因去年她在台灣金音獎頒獎禮上獲海外創作音樂獎時，當時她仍是港大研究生，在台上哭訴警察闖校園慘況，而Serrini今年在港台頒獎禮有份角逐女歌手獎，網民發力力谷她跟方皓玟，希望兩人可以打入三甲。另有不少曾經發聲的歌手入圍，歌曲被內地下架的RubberBand入圍樂隊/組合獎，馬來西亞歌手黃明志與影帝黃秋生入圍憑《China Reggaeton》入圍國語歌曲獎，ToNick今年4月推出《衰喺個掣度》寸盡政府，歌曲同樣入圍金曲獎。

新人有望突圍

網民也表示要大力催谷今年有實力的新人，的確有不少新勢力抬頭如ViuTV節目《全民造星》出身的MIRROR成員柳應廷（Jeremy），他憑《迴光物語》奪903專業推介冠軍歌，另外環球旗下新人陳凱詠（Jace）更憑《天生二品》奪四台排行榜的冠軍，兩人都有望在頒獎禮上突圍而出。

手機用戶請按此放大圖表

【投票機制】樂迷結果佔七成

港台《第43屆十大中文金曲頒獎典禮》將於明年1月16日錄播，網上投票已在進行中。在港台頒獎禮一眾獎項中，金曲獎、國語歌曲獎、新人獎、男歌手獎、女歌手獎、樂隊/組合獎及至尊金曲獎等，評分準則是樂迷投票佔70%；而專業評選團則佔30%，因此投票對結果是十分之重要。

相關新聞：港台頒獎禮網上投票 手足齊撐同路歌手 方皓玟《人話》爭至尊金曲 延續黃色音樂圈

至於入圍準則，只要歌曲、歌手、樂隊或組合曾登上中文歌曲龍虎榜三甲位置，皆自動成為候選歌曲及男、女歌手獎等人選。國語歌曲獎則只要曾上中文歌曲龍虎榜便可加入候選。

全城中伏，原來有兩條link
11月15日截止！

全球華人至尊金曲獎

大大力再推Serrini!

輕輕一推
淨投黃藝人

Push

應該唔會中伏嘅，你投完是但一個佢都會提你投埋另外嗰個

陳凱詠有無source

Re #152:
我就係冇投到

香港仲有好多良心音樂人
十首都唔夠揀

最佳男歌手:
莊正
林聰

pandora

其實上面list得嘅都有source，與其淨係留低負皮不如講下有邊啲大家有異議

全球華人至尊金曲獎 投票link

多謝支持「第43屆十大中文金曲」！
你的登記電郵將收到「電郵驗證」(Email verification) ，請於2020年11月15日(23:59)前按下電郵中的「電郵驗證」，以完成投票程序。

28號 人話

010. 我們不碎 ERROR
022. 漫長 RubberBand
028. 人話 方皓玟
049. 阿茲與海默 黎曉陽
056. 進退 KOLOR
061. 水刑物語 JER柳應廷
074. 一人之境 林家謙
090. 網絡安全隱患 Serrini
093. 百毒不侵 RubberBand
096. All We Have Is Now 方皓玟

最後45分鐘

最後30分鐘

Jace明明就2019年新人
Jer不嬲都用Jer唔係用Jeremy呢個名
廢事街外人撈亂Mirror入面2個叫jeremy嘅人
毒果俾少少心機寫啦好無

Re 樓上

毒果上次做Jer b AK個訪問錯咗起碼十樣嘢
佢唔寫香港樂壇一潭死水都偷笑

新人獎點投
全mirror？

蘋果同01寫音樂個d都勁垃圾